[明報附教學] 學者指氦氣自殺趨增

2018/6/20
上一頁下一頁

【明報專訊】屯門三屍倫常命案中，23歲女兒涉殺死父母後以氦氣自殺。香港大學香港賽馬會防止自殺研究中心總監葉兆輝表示，留意過去4至5年間共有10多宗氦氣自殺個案，有上升趨勢，或與容易購入氣體有關。

指或因氦氣「易買」

葉兆輝昨出席一項活動後指出，使用氦氣自殺的數字有上升趨勢，過去4至5年共有10多宗以氦氣自殺個案，相信與氦氣「易買咗」有關。他說，曾與消防處商討可攜帶氦氣的問題，據他了解，現時在港鐵站不許交收氦氣。

他提醒傳媒注意如大篇幅報道自殺案，容易引起模仿效應，並舉例當年傳媒大幅報道燒炭自殺案，相關人數大幅上升，由1997年錄得個位數個案，至2013年大幅增至數以百計。

網上留言應有同理心

港鐵回應表示，根據港鐵附例第27條(A)，任何人在列車運載時，不得攜帶會對任何人造成傷害或對鐵路財物造成損壞，或對他人造成滋擾的行李及物品；再者，任何人不得攜帶《危險品條例》所規限的物質，包括壓縮氣體進入港鐵範圍。

葉兆輝又提到，若有人在網上提及自殺念頭，建議朋友或網友應透過私下信息聯絡了解，並提醒留言者要有同理心。